# Progetto interdisciplinare COVID-19/Protezione Civile (Gruppo n. 1)

La presente repository rappresenta lo spazio di pubblicazione principale del Gruppo n. 1, nell'ambito del progetto interdisciplinare "COVID-19/Protezione Civile", organizzato dall'ITT G. Fauser di Novara, nella Classe 5°DIN.

# Gruppo di lavoro

* Bianchi Marco
* Caravano Andrea
* Consiglio Vincenzo
* Tapella Thomas


# Componenti del progetto

Il progetto ha toccato tutte le classi di discipline affrontate nel corso degli studi del quinto anno. In questo contesto, si riportano i prodotti dei lavori realizzati nell'ambito delle discipline tecniche dell'indirizzo di *Informatica e Telecomunicazioni*.

## Informatica

Viene riportato il codice sorgente del progetto interdisciplinare in PHP, che fa uso della libreria esterna TCPDF.
  
[comment]: # (Il progetto è stato inoltre pubblicato su LABS3:)

Attualmente, la pubblicazione del progetto è in fase di revisione al fine di garantire la massima sicurezza operativa.

## Tecnologie e Progettazione

Viene riportato lo schema di funzionamento, comprensivo di Application Server (NetLab) e Database Server (LABS3).

Da fine 2020, il progetto viene mantenuto attivo attraverso un'infrastruttura similare progettata e mantenuta dal capogruppo Andrea Caravano:

> [AVVIA IL PROGETTO](https://java.andreacaravano.net/progetto-covid/)

[//]: # (Il progetto è stato inoltre pubblicato su NetLab:)

[//]: # (http://www.netlab.fauser.edu/java-studenti/gruppo1-progetto-covid/)

## Sistemi e reti

Viene riportato il diagramma dell'infrastruttura di rete e la relativa implementazione in Cisco Packet Tracer.

## Gestione progetto ed organizzazione d'impresa

Vengono riportati i documenti di progetto (Project Initial Document - PID), con i riferimenti sulle tempistiche e Software utilizzati.
Vengono poi riportati i diagrammi di Gantt e la Work Breakdown Structure (WBS).
Per una più facile consultazione, i documenti sono suddivisi per disciplina.

## Matematica

Vengono riportati i file in Microsoft Excel e Microsoft Access, contenenti i grafici e le tabelle Pivot utili allo studio e alla valutazione delle dinamiche del nuovo Coronavirus, sulla base di un set di dati predefinito ed aggiornato a maggio 2020.